路況惡劣巴士停駛鐵路受限 打工仔鬧爆：點返工呀！

經過「怪物級」超強颱風山竹洗禮，港九各區到處滿目瘡痍，多條主要馬路、幹線佈滿被強風吹倒的大樹、垃圾等，無奈政府並未帶頭讓公務員放假，今日只停課、不停工，廣大打工仔今晨仍要趕上班。

九巴、新巴及城巴除少部份路線外，大部份日間路線仍因路面情況惡劣而要暫停服務，加上東鐵綫只能維持有限度服務，令上班一族感徬徨，紛紛在網上訴苦「點返工呀！
」
早上7時許，大批新界居民抵達大圍站，始發現無列車出九龍，月台逼滿等車乘客，也有人指接駁巴士站已有近千乘客在候車；港鐵大埔墟站實施人流管制，即使往紅磡站方向維持有限度服務，但據港鐵職員指，月台位置因有大量乘客，故乘客需在未准入閘，需在閘機外等候港鐵職員安排；暫未知重開入閘時間。而東鐵綫來往大埔墟站至羅湖站方向列車服務暫停。

多區馬路仍然受阻，將軍澳有多處塌樹橫亘路中仍未清理。

大大埔墟港鐵站外逼滿趕返工市民。鄧溢禧攝(蘋果日報)

車站貼出告示，表明由於受塌樹和障礙物影響，東鐵綫列車服務受阻。

港鐵在其網頁上載的列車受阻詳情。

大圍站出九龍月台逼滿候車市民。

將軍澳多處仍有塌樹未清理。

所有高官仆街死啦

笑撚死人

有心就返到

利申：已返到

政府狗官玩鳩市民
巴士地鐵再玩鳩返狗官
而家d 人唔係鬧巴士地鐵開
而係鬧政府戇鳩鳩

賤過狗

仲返工，請假啦！

醫生都射波 點請？

個個淨係識講點返工呀，有冇人講下老闆點出糧呀？

香港人賤到

有詁暫停？港鐵玩語言藝術呀傻鳩

屌你老母

根本特登製造民怨

又一條撚樣九巴當地鐵

林鄭 屌你老母

AL，no pay leave

咁咪益左公司 公司比錢買左張醫療卡比你 唔係唔用盡佢啊 晏就有醫生番 請半日先

政治唔關我事既後果

你食左屎就要其他人一齊食啊